<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
<statement id="1">Het is gemakkelijk om gewenste bestemmingen te bereiken, omdat de gewenste activiteit zich in de buurt bevindt.</statement>
<statement id="2">Ik zou graag een (betaalbare) woning willen die zich in de nabijheid van mijn activiteiten bevindt.</statement>
<statement id="3">Het gebruik van de auto is geschikt, vanwege bijvoorbeeld het beperkte gebruik door andere huishoudleden en/of voldoende beschikbare parkeerplekken op bestemmingen.</statement>
<statement id="4">Het gebruik van het openbaar vervoer is geschikt, vanwege bijvoorbeeld de nabijheid van ov-haltes en/of de ov-lijnen die de gewenste bestemmingen bereiken.</statement>
<statement id="5">Het gebruik van deelvervoer, zoals deelfietsen en-/of deelauto’s, is geschikt, omdat dit vervoer beschikbaar is in de omgeving.</statement>
<statement id="6">Het gebruik van vraagafhankelijk vervoer, zoals de belbus of regiotaxi, is geschikt, omdat dit vervoer beschikbaar is in de omgeving.</statement>
<statement id="7">Het openbaar vervoer heeft beperkte (fysieke) toegankelijkheid als gevolg van bijvoorbeeld een fysieke/cognitieve beperking of het mee hebben van kinderen of boodschappen.</statement>
<statement id="8">Het openbaar vervoer biedt voldoende informatievoorziening over de routes en tijden.  </statement>
<statement id="9">De infrastructuur is veilig voor voetgangers en fietsers, bijvoorbeeld door de aanwezigheid van aparte fietspaden langs drukke wegen en/of zebrapaden.</statement>
<statement id="10">Ik vind de reistijd voor het maken van verplaatsingen acceptabel.</statement>
<statement id="11">Ik kan voldoende tijd nemen om activiteiten en/of voorzieningen te bereiken.</statement>
<statement id="12">De toegang tot activiteiten en/of voorzieningen op specifieke tijden, zoals openingstijden, sluit aan op mijn dagelijkse schema.</statement>
<statement id="13">Er is voldoende (openbaar) vervoer beschikbaar op de gewenste tijden, bijvoorbeeld vanwege de hoge frequentie van ov-lijnen en/of het aanbod in de avonden en weekenden. </statement>
<statement id="14">Het is te druk op de weg tijdens bepaalde tijden van de dag, bijvoorbeeld rondom openings- en sluitingstijden van scholen, wat ik als onveilig en angstig ervaar.</statement>
<statement id="15">Er bestaat grote onzekerheid over reistijden voor verplaatsingen, bijvoorbeeld doordat het openbaar vervoer of een taxi vaak te laat komt. </statement>
<statement id="16">Ik ervaar een financiële barrière voor het maken van verplaatsingen door bijvoorbeeld te hoge reiskosten en/of te weinig geld om een vervoermiddel aan te schaffen of te onderhouden.</statement>
<statement id="17">Mijn fysieke kenmerken en gezondheid beperken mij in het maken van verplaatsingen, zoals het niet kunnen in- en uitstappen van een trein, fietsen en/of autorijden.</statement>
<statement id="18">Ik ervaar angst voor het maken van verplaatsingen, bijvoorbeeld vanwege het risico op ongevallen, het fietsen in het donker, de drukte en/of de mogelijkheid van diefstal.</statement>
<statement id="19">Ik bezit digitale vaardigheden die nodig zijn voor het maken van verplaatsingen, zoals het digitaal plannen van mijn reisroute (vooraf en tijdens de reis).</statement>
<statement id="20">Ik bezit lees- en schrijfvaardigheden die nodig zijn voor het begrijpen van borden en/of digitale technologieën in het openbaar vervoer.</statement>
<statement id="21">Ik ben afhankelijk van het openbaar vervoer als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="22">Ik ben afhankelijk van de auto als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="23">Ik ben afhankelijk van de fiets als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="24">Ik ben afhankelijk van vraagafhankelijk vervoer, zoals de belbus of regiotaxi, als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="25">Ik ben afhankelijk van anderen (vrienden, familie, buren, hulpverleners, etc.) als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="26">Ik overtreed regels om verplaatsingen te kunnen maken, zoals het onterecht gebruiken van een jeugdticket in het openbaar vervoer omdat het goedkoper is.</statement>
<statement id="27">Ik heb een duidelijk overzicht van de vervoersmogelijkheden die voor mij beschikbaar zijn. </statement>
<statement id="28">Ik begrijp hoe ik gebruik kan maken van verschillende vervoersmogelijkheden.</statement>
<statement id="29">Ik vind dat het maken van verplaatsingen te veel moeite kost.</statement>
<statement id="30">Ik vermijd bepaalde voertuigen vanwege culturele redenen en/of sociale normen, bijvoorbeeld vanwege mijn migratieachtergrond.</statement>
<statement id="31">Slecht weer, zoals regen, kou en harde wind, weerhoudt mij ervan verplaatsingen te maken.</statement>
<statement id="32">Ik ervaar dat ik niet kan deelnemen aan alle activiteiten waaraan ik wens deel te nemen.</statement>
<statement id="33">Ik moet afspraken afzeggen, omdat ik de gewenste locaties niet kan bereiken.</statement>
<statement id="34">Ik blijf voornamelijk thuis, omdat ik niet kan deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen kan bereiken.</statement>
<statement id="35">Ik ben afhankelijk van digitale alternatieven voor fysieke verplaatsingen, zoals online winkelen, thuiswerken en/of online onderwijs volgen.</statement>
<statement id="36">Ik vind het moeilijk om zorgverplaatsingen te regelen voor bijvoorbeeld kinderen of ouderen.</statement>
<statement id="37">Het uitvoeren van dagelijkse taken, zoals boodschappen doen, is moeilijk, omdat ik de gewenste locaties niet kan bereiken.</statement>
<statement id="38">Ik ervaar een verslechtering van mijn gezondheid en welzijn, omdat ik niet kan deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen kan bereiken.</statement>
<statement id="39">Mijn economische kansen, zoals werk- en/of opleidingsmogelijkheden, worden beperkt door het niet kunnen bereiken van de gewenste locaties. </statement>
<statement id="40">40.	Mijn sociale participatie, zoals het onderhouden van sociale contacten en/of deelnemen aan sociale activiteiten, wordt beperkt door het niet kunnen bereiken van de gewenste locaties.</statement>
   </statements>