<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
<statement id="1">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik in een omgeving woon waar wel activiteiten en/of voorzieningen op loop- of fietsafstand liggen.</statement>
<statement id="2">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik in een omgeving woon waar het gebruik van het openbaar vervoer wel toegankelijk en/of gebruikelijk is.</statement>
<statement id="3">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik in een omgeving woon waar het gebruik van de auto wel toegankelijk en/of gebruikelijk is.</statement>
<statement id="4">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik in een omgeving woon waar het gebruik van de fiets wel toegankelijk en/of gebruikelijk is.</statement>
<statement id="5">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel vervoersmogelijkheden tot mijn beschikking heb die passen binnen mijn budget.</statement>
<statement id="6">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik het financieel wel kan veroorloven.</statement>
<statement id="7">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als mijn fysieke gesteldheid en/of gezondheid wel op orde zijn.</statement>
<statement id="8">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als anderen (vrienden, familie, buren, hulpverleners, etc.) wel mij hierbij helpen. </statement>
<statement id="9">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik vanaf mijn woning en/of bestemmingen wel een station of halte kan bereiken.</statement>
<statement id="10">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel een scherp beeld heb van welke vervoersmogelijkheden ik heb.</statement>
<statement id="11">Ik ben afhankelijk van het openbaar vervoer als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="12">Ik ben afhankelijk van de auto als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="13">Ik ben afhankelijk van de fiets als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="14">Ik ben afhankelijk van vraagafhankelijk vervoer, zoals de belbus of regiotaxi, als ik verplaatsingen wil maken.</statement>
<statement id="15">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik de reiskosten wel kan betalen.</statement>
<statement id="16">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als de reisinformatie wel volledig is.</statement>
<statement id="17">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik me wel veilig voel.</statement>
<statement id="18">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als het aanbod van openbaar vervoer in termen van reistijd, betrouwbaarheid en/of frequentie wel voldoende is.</statement>
<statement id="19">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als de reistijd wel acceptabel is.</statement>
<statement id="20">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als het maken van verplaatsingen wel comfortabel is.</statement>
<statement id="21">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel begrijp hoe ik gebruik kan maken van diverse vervoersmogelijkheden.</statement>
<statement id="22">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel geïnformeerd en opgeleid wordt over hoe ik verplaatsingen kan maken.</statement>
<statement id="23">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel overweg kan met een smartphone en/of computer.</statement>
<statement id="24">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel in staat ben om (online) betalingen te verrichten.</statement>
<statement id="25">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel in staat ben om (online) te zoeken naar beschikbare vervoersmogelijkheden.</statement>
<statement id="26">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel de (online) instructies begrijp.</statement>
<statement id="27">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel de verkeersborden, -signalen en/of -regels begrijp.</statement>
<statement id="28">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel begrijp welke routes ik moet nemen om aan activiteiten deel te nemen en/of voorzieningen te bereiken.</statement>
<statement id="29">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel weet hoe ik een reis kan plannen.</statement>
<statement id="30">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel vertrouwen heb in mijn vermogen om veilig verplaatsingen te maken.</statement>
<statement id="31">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als in mijn omgeving activiteiten en/of voorzieningen dichter bij elkaar liggen, waardoor ik vanwege de reistijd wel deze locaties kan bereiken.</statement>
<statement id="32">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als ik wel vervoersmogelijkheden tot mijn beschikking heb waarmee ik gemakkelijker aan activiteiten deel kan nemen en/of voorzieningen kan bereiken.</statement>
<statement id="33">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als de toegang tot activiteiten en/of voorzieningen op specifieke tijden, zoals openingstijden, wel aansluiten op mijn dagschema.</statement>
<statement id="34">Ik zal (meer) verplaatsingen maken als er wel activiteiten en/of voorzieningen zijn die aansluiten op mijn behoeften, mogelijkheden en/of kansen.</statement>
<statement id="35">Ik ervaar dat ik word uitgesloten van deelname aan activiteiten waaraan ik wens deel te nemen.</statement>
<statement id="36">Ik kan niet deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen bereiken en daardoor moet ik afspraken afzeggen.</statement>
<statement id="37">Ik kan niet deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen bereiken en daardoor heb ik moeite met het regelen van zorgverplaatsingen voor bijvoorbeeld kinderen of ouderen.</statement>
<statement id="38">Ik kan niet deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen bereiken en daardoor ervaar ik een afname van mijn gezondheid en welzijn.</statement>
<statement id="39">Ik kan niet deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen bereiken en daardoor ervaar ik dat ik beperkt word in mijn economische kansen, zoals werk- en opleidingsmogelijkheden. </statement>
<statement id="40">Ik kan niet deelnemen aan activiteiten en/of voorzieningen bereiken en daardoor ervaar ik een beperkte sociale participatie, zoals het niet kunnen onderhouden van sociale contacten of het niet kunnen deelnemen aan sociale activiteiten.</statement>
   </statements>